\documentclass[crop,tikz]{standalone}
\usepackage{tikz}
\input{../../../templates/common.tex}
\usepackage{ifthen}
\usetikzlibrary{fit, arrows, shapes.arrows, positioning, calc}
\makeatletter
\tikzset{
  >=stealth',
  fitting node/.style={
    inner sep=0pt,
    fill=none,
    draw=none,
    reset transform,
    fit={(\pgf@pathminx,\pgf@pathminy) (\pgf@pathmaxx,\pgf@pathmaxy)}
  },
  reset transform/.code={\pgftransformreset}
}

\begin{document}
  \foreach \n in {1,...,5} {
    % Width definitions and helpers
    \def\width{14}
    \def\height{14}
    \def\padding{1.5}
    \def\boxwidth{3}
    \def\boxheight{2}
    % Angle definitions for positions
    \pgfmathsetmacro{\angleCreate}{90}
    \pgfmathsetmacro{\angleScale}{18}
    \pgfmathsetmacro{\angleRecovery}{234}
    \pgfmathsetmacro{\angleRemove}{162}
    \pgfmathsetmacro{\angleUpdate}{306}
    \pgfmathsetmacro{\radius}{4}
    % Height definition and helpers
    \begin{tikzpicture}[
      base/.style = {draw=black, minimum width=2cm, minimum height=0.75cm, rectangle, rounded corners},
      commit/.style = {base, fill=green!20},
      fontawesome/.style = {scale=1},
      node distance = 2cm and 1cm,
      ->, thick,
    ]

      \draw [draw=none, fill=gray!10](0,0) rectangle (\width,\height);
      
      % Überschrift 
      \ifthenelse{\n < 5}{
        \node at (\width/2, \height-1) {\Huge{ReplicaSet}};
      }{
        \node at (\width/2, \height-1) {\Huge{Deployment}};
      }
      
      % Kreise und Texte
      \ifthenelse{\n > 0}{
        % Kreis oben (Create)
        \pgfmathsetmacro{\xCreate}{\width/2 + \radius * cos(\angleCreate)}
        \pgfmathsetmacro{\yCreate}{\height/2 + \radius * sin(\angleCreate)}
        \node[circle, draw, thick, minimum size=1.5cm] (create) at (\xCreate,\yCreate) {\Huge{\faPlus}};
        \node[below=0.2cm of create] {Create};
      }{}
      
      \ifthenelse{\n > 1}{
        % Kreis 72° nach rechts (Scale)
        \pgfmathsetmacro{\xScale}{\width/2 + \radius * cos(\angleScale)}
        \pgfmathsetmacro{\yScale}{\height/2 + \radius * sin(\angleScale)}
        \node[circle, draw, thick, minimum size=1.5cm] (scale) at (\xScale,\yScale) {\scalebox{2}{\faArrowsAltV}};
        \node[left=0.2cm of scale] {Scale};
        \draw[->, sloped] (create) to[bend left=20] (scale);
      }{}
      
      \ifthenelse{\n > 2}{
        % Kreis 216° nach rechts (Recovery)
        \pgfmathsetmacro{\xRecovery}{\width/2 + \radius * cos(\angleRecovery)}
        \pgfmathsetmacro{\yRecovery}{\height/2 + \radius * sin(\angleRecovery)}
        \node[circle, draw, thick, minimum size=1.5cm] (recovery) at (\xRecovery,\yRecovery) {\scalebox{2}{\faSync}};
        \node[above=0.2cm of recovery] {Recovery};
      }{}
      
      \ifthenelse{\n = 3 \OR \n = 4}{
        \draw[->, sloped] (scale) to[bend left=60] (recovery);
      }{}
    
      \ifthenelse{\n > 3}{
        % Kreis 144° nach rechts (Remove)
        \pgfmathsetmacro{\xRemove}{\width/2 + \radius * cos(\angleRemove)}
        \pgfmathsetmacro{\yRemove}{\height/2 + \radius * sin(\angleRemove)}
        \node[circle, draw, thick, minimum size=1.5cm] (remove) at (\xRemove,\yRemove) {\Huge{\faMinus}};
        \node[right=0.2cm of remove] {Remove};
        \draw[->, sloped] (recovery) to[bend left=20] (remove);
        \draw[->, sloped] (remove) to[bend left=20] (create);
      }{}
      
      \ifthenelse{\n > 4}{
        % Kreis 288° nach rechts unten (Update)
        \pgfmathsetmacro{\xUpdate}{\width/2 + \radius * cos(\angleUpdate)}
        \pgfmathsetmacro{\yUpdate}{\height/2 + \radius * sin(\angleUpdate)}
        \node[circle, draw, thick, minimum size=1.5cm] (update) at (\xUpdate,\yUpdate) {\Huge{\faArrowUp}};
        \node[above=0.2cm of update] {Update};
        \draw[->, sloped] (scale) to[bend left=20] (update);
        \draw[->, sloped] (update) to[bend left=20] (recovery);
      }{}

    \end{tikzpicture}
  }

\end{document}

